{"NUMINVENTAIRE":["AOR 41-106"],"ANCIENNUMINVENTAIRE":["D.954.2.1"],"DOMAINE":["arts d\u00e9coratifs","dinanderie","arts"],"DENOMINATION":["bassin"],"TITRE":[""],"APPELLATION":[],"APPELLATIONVERNAC":[],"NOMVERNACULAIRE":[],"TYPOLOGIE":[],"TAXONOMIE_ARBORESCENCE":[],"TAXONOMIE":[],"DATEDECOUVERTE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PRECISIONDECOUVERTE":[""],"TYPECOLLECTE":[],"MATIERE":["argent","alliage cuivreux"],"TECHNIQUE":["incrustation"],"DIMENSIONSFORME":["H. 14 ; D. 30 ; D. 24 (ouverture)"],"TYPEINSCRIPTION":["inscription \u00e9pigraphique","inscription thoulouth","eulogie"],"TRANSCRIPTIONINSCRIPTION":["Sa haute excellence, notre ma\u00eetre | le grand \u00e9mir | le royal; le juste | le combattant, le guerrier | l'assist\u00e9 [de Dieu], le d\u00e9fenseur des fronti\u00e8res, le h\u00e9ros | al-Maliki al-Nasiri que sa victoire soit fortifi\u00e9e."],"ONOMASTIQUE":[],"DESCRIPTION":["Ce bassin \u00e0 paroi convexe et large ouverture est en alliage cuivreux incrust\u00e9 d'argent. \u00c0 l'int\u00e9rieur il est orn\u00e9 en son centre d'une rosace \u00e0 douze p\u00e9tales tournant dans le sens des aiguilles d'une montre. \u00c0 l'ext\u00e9rieur, un d\u00e9cor \u00e0 registres forme un bandeau \u00e9pigraphique situ\u00e9 sous la l\u00e8vre qui est entrecoup\u00e9 par cinq m\u00e9daillons ronds dont le centre est orn\u00e9 d'une rosette \u00e0 six p\u00e9tales entour\u00e9e d'entrelacs. Parall\u00e8lement au bandeau et en dessous une guirlande est compos\u00e9e de motifs v\u00e9g\u00e9taux stylis\u00e9s \u00e0 feuilles pendantes. L'inscription en thoulouth glorifie un \u00e9mir mamluk. Le bandeau \u00e9pigraphique surmontant une suite de lambrequins est une eulogie au nom d'un dignitaire anonyme du sultan al-Malik al-Nasir."],"REPRESENTATIONDECOR":["rosace orn","entrelacs","m\u00e9daillon orn","ornement \u00e0 forme v\u00e9g\u00e9tale","lambrequin"],"GENREDEVELOPPEMENT":[],"STATUTSPECIMEN":[],"LIEU_EXECUTION":[{"SYNONYMES":[""],"SITE":["\u00c9gypte (Afrique, pays)"],"NFICHE":["1586"],"NIVEAUVISA":["20"]},{"SYNONYMES":[""],"SITE":["Syrie (Asie, pays)"],"NFICHE":["10000"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"GENESE":["L'objet provient d' \u00c9gypte ou de Syrie."],"DATEEXE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"SIECLEMILLENAIRE":["14e si\u00e8cle","15e si\u00e8cle"],"EPOQUEETSTYLE":[],"PRECISIONDATATION":[""],"SOURCEORALEECRITE":[""],"DATEREPRES":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"DATEORIGCOPIE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_AUTEUR":[{"SYNONYMES":[""],"ETATCIVIL":["anonyme"],"NFICHE":["28575"],"ROLE":[""],"NIVEAUVISA":["20"]}],"DATATIONCONTEXTE":[""],"UTILISATION":[],"PRECISIONUTILISATION":[""],"DATEUTILIS":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"UTILISATIONSECONDE":[""],"PERIODEUTILISATION":[],"LIEU_LOCALISATION":[{"SITE":["mus\u00e9e Bernard d'Agesci (Niort, b\u00e2t.)"]}],"ACQUISITION":["attribution par l'office des biens priv\u00e9s"],"DATEACQUISITION":{"AFFIXE":["avant"],"DEBDATE":["01.01.1951"],"FINDATE":[""]},"PRECISIONADMIN":["\u0153uvre MNR confi\u00e9e \u00e0 la garde du d\u00e9partement des arts de l'Islam du mus\u00e9e du Louvre en 1951. Achat effectu\u00e9 par la ville de D\u00fcsseldorf \u00e0 la galerie parisienne Kalebdjan Fr\u00e8res pour le Kunstgewerbe Museum pendant la seconde guerre mondiale. Apr\u00e8s la guerre, la ville de D\u00fcsseldorf a suivi la proc\u00e9dure habituelle de d\u00e9claration relative aux objets provenant de France aux autorit\u00e9s britanniques le 19 f\u00e9vrier 1947. Le r\u00e9pertoire des restitutions de la zone britannique, en 1948, mentionne leur exp\u00e9dition \u00e0 Paris vers le CRA le 22 septembre 1948. L'ensemble est rapatri\u00e9 par le 2e convoi de D\u00fcsseldorf par la maison de transport Schenker apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 regroup\u00e9 et inventori\u00e9 au Schloss Adolfsburg, Oberhundenn puis au d\u00e9p\u00f4t du Schloss Dyck. Il est attribu\u00e9 aux Mus\u00e9e Nationaux (d\u00e9partement des Antiquit\u00e9 Orientales, mus\u00e9e du Louvre) par arr\u00eat\u00e9 du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale le 16 mai 1951. Le mus\u00e9e du Louvre l'a d\u00e9pos\u00e9 au mus\u00e9e des Beaux-Arts de Niort le 9 septembre 1954."],"PERSONNE_PROPRIETAIRE":[{"ETATCIVIL":["inconnu"],"NFICHE":["32253"],"TYPEPROPRIETE":["propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"PERSONNE_DEPOSITAIRE":[{"ETATCIVIL":["conservation des mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"NFICHE":["30122"],"NIVEAUVISA":["40"]}],"DATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["09.09.1954"],"FINDATE":[""]},"FINDATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_SERVICEGESTIONNAIRE":[{"ETATCIVIL":["Mus\u00e9e du Louvre"],"NFICHE":["32011"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"REFACTEACQUISITION":[""],"PREMIEREPRESENCE":[],"MENTIONS_INVENTAIRE":[],"BIBLIO":[{"IDENTIFIANT":["Baer E"],"NFICHE":["25719"],"PARAMETRE":[""],"TYPEDOCUMENT":[""],"NIVEAUVISA":["20"]},{"IDENTIFIANT":["Arabesques et jardins de paradis"],"NFICHE":["25720"],"PARAMETRE":[""],"TYPEDOCUMENT":[""],"NIVEAUVISA":["20"]}],"PHOTO":[{"IDENTIFIANT":["M0841_954-2-1_p1"],"NFICHE":["195333"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["0"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_954-2-1_p2"],"NFICHE":["195334"],"PARAMETRE":["1"],"LEGENDE":["bassin, inv.D954.2.1"],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie num\u00e9rique"],"NIVEAUVISA":["40"],"URL_1000x1000":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|934417&ND|1&CR|1000&KP|awp&KR|e0313024047f050acbc7194b1ef08894","URL_250x250":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|934417&ND|1&CR|250&KP|awp&KR|a9b588408d25722c5d58002cd973debb","URL_150x150":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|934417&ND|1&CR|150&KP|awp&KR|2a9a4f11ee01608546f159c48d590042"},{"IDENTIFIANT":["M0841_954-2-1_p3"],"NFICHE":["195335"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["0"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_954-2-1_p4"],"NFICHE":["195336"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["0"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_954-2-1_p6"],"NFICHE":["195338"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["0"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_954-2-1_p5"],"NFICHE":["195337"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["0"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""}],"IDENTIFIANTNATIONAL":["M0841001996"],"COPYRIGHT":["\u00a9 Alienor.org, Mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"DATE_CREATION":["31.08.1983"],"DATE_MODIFICATION":["05.01.2018 17:02:35"],"OPERATEUR_CREATION":["Texier Fabienne"],"MISEAJOUR":["05.01.2018"],"DATEMISENLIGNE":["04.01.2018"],"NFICHE":["18257"],"CODEMUSEE":["M0841"],"NIVEAUVISA":["40"]}