{"NUMINVENTAIRE":["MNR 555"],"ANCIENNUMINVENTAIRE":["D.954.1.2","32326 (num\u00e9ro du Central Collecting Point de Munich)","Anc. 33"],"DOMAINE":["peinture","arts"],"DENOMINATION":["tableau"],"TITRE":["Le vendeur de l\u00e9gumes"],"APPELLATION":[],"APPELLATIONVERNAC":[],"NOMVERNACULAIRE":[],"TYPOLOGIE":[],"TAXONOMIE_ARBORESCENCE":[],"TAXONOMIE":[],"DATEDECOUVERTE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PRECISIONDECOUVERTE":[],"TYPECOLLECTE":[],"MATIERE":["bois"],"TECHNIQUE":["peinture \u00e0 l'huile"],"DIMENSIONSFORME":["H. 37 ; L. 32 \/ H. 54; L. 47 (cadre)"],"TYPEINSCRIPTION":[],"TRANSCRIPTIONINSCRIPTION":[],"ONOMASTIQUE":[],"DESCRIPTION":["La sc\u00e8ne se situe \u00e0 la devanture d'une boutique mat\u00e9rialis\u00e9e par une ouverture en anse de panier et dont le soubassement est orn\u00e9 d'un bas-relief de putti c\u00e9l\u00e9brant la chasse. \u00c0 la devanture de la boutique un homme et une femme pr\u00e9sentent des paniers de choux-fleur et de choux, du celeri, des bottes de carottes et d'oignons, des navets, une courge. \u00c0 l'arri\u00e8re-plan sur des \u00e9tag\u00e8res sont entrepos\u00e9s d'autres l\u00e9gumes. Au premier plan, un rat mange une carotte. Un rideau fleuri est accroch\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 gauche de la fen\u00eatre."],"REPRESENTATIONDECOR":["l\u00e9gume","putto","commer\u00e7ant","boutique","panier","commer\u00e7ant","rat","carotte","navet","chien","bouc","chou","c\u00e9leri"],"GENREDEVELOPPEMENT":[],"STATUTSPECIMEN":[],"GENESE":["<\/p><p>Pendant avec le MNR 554"],"DATEEXE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["1730"],"FINDATE":[""]},"SIECLEMILLENAIRE":["18e si\u00e8cle"],"EPOQUEETSTYLE":[],"PRECISIONDATATION":[],"SOURCEORALEECRITE":[],"DATEREPRES":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"DATEORIGCOPIE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_AUTEUR":[{"SYNONYMES":[""],"ETATCIVIL":["Van Mieris Willem"],"NFICHE":["22058"],"ROLE":["peintre"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"DATATIONCONTEXTE":[""],"PERSONNE_ATTRIBUTION":[{"ETATCIVIL":["\u00e9cole hollandaise"],"NFICHE":["11931"],"ROLE":[""],"NIVEAUVISA":["20"]}],"UTILISATION":[],"PRECISIONUTILISATION":[],"DATEUTILIS":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"UTILISATIONSECONDE":[],"PERIODEUTILISATION":[],"LIEU_LOCALISATION":[{"SITE":["mus\u00e9e Bernard d'Agesci (Niort, b\u00e2t.)"]}],"ACQUISITION":["mode d'acquisition particulier"],"DATEACQUISITION":{"AFFIXE":["Avant"],"DEBDATE":["1954"],"FINDATE":[""]},"PRECISIONADMIN":["Achet\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1940 par Haberstock au professeur Meller, Paris ; enregistr\u00e9 au Central Collecting Point de Munich sous le n\u00b0 32326. Attribu\u00e9 au mus\u00e9e du Louvre par l'Office des Biens et Int\u00e9r\u00eats Priv\u00e9s en 1950 ; d\u00e9pos\u00e9 au mus\u00e9e des Beaux-Arts de Niort en 1954. D\u00e9p\u00f4t de l'\u00c9tat d'une oeuvre de la r\u00e9cup\u00e9ration artistique (MNR)."],"PERSONNE_PROPRIETAIRE":[{"ETATCIVIL":["Mus\u00e9es Nationaux R\u00e9cup\u00e9ration"],"NFICHE":["36374"],"TYPEPROPRIETE":["propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9tat"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"PERSONNE_DEPOSITAIRE":[{"ETATCIVIL":["Niort"],"NFICHE":["30737"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"DATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["29.08.1954"],"FINDATE":[""]},"FINDATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_SERVICEGESTIONNAIRE":[{"ETATCIVIL":["conservation des mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"NFICHE":["30122"],"NIVEAUVISA":["40"]}],"REFACTEACQUISITION":[""],"PREMIEREPRESENCE":[],"MENTIONS_INVENTAIRE":[],"BIBLIO":[{"IDENTIFIANT":["B\u00e9n\u00e9zit E 1999"],"NFICHE":["25649"],"PARAMETRE":["1"],"TYPEDOCUMENT":["livre"],"NIVEAUVISA":["40"]},{"IDENTIFIANT":["go\u00fbts et saveurs baroques"],"NFICHE":["65453"],"PARAMETRE":[""],"TYPEDOCUMENT":["livre"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"PHOTO":[{"IDENTIFIANT":["M0841_1-C-HDS-009"],"NFICHE":["60231"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["20"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_D-954-1-2-p2"],"NFICHE":["278110"],"PARAMETRE":["1"],"LEGENDE":["Le vendeur de l\u00e9gumes par W. van Mieris - Vue d'ensemble"],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["40"],"URL_1000x1000":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121831&ND|1&CR|1000&KP|awp&KR|4026d8c4d7dbc1034fa6f2d0964ff94c","URL_250x250":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121831&ND|1&CR|250&KP|awp&KR|895542abef5071e1222b8ffb241a1b5c","URL_150x150":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121831&ND|1&CR|150&KP|awp&KR|169e297330d14fc12a880c02fd89babe"}],"EXPOSITION":[{"IDENTIFIANT":["go\u00fbts et saveurs baroques expo"],"NFICHE":["65454"],"PARAMETRE":[""],"NIVEAUVISA":["20"],"TYPEDOCUMENT":["exposition"]}],"IDENTIFIANTNATIONAL":["M0841001602"],"COPYRIGHT":["\u00a9 Alienor.org, mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"DATE_CREATION":["23.11.1999"],"DATE_MODIFICATION":["18.10.2018 09:40:50"],"OPERATEUR_CREATION":["Daviaud"],"MISEAJOUR":["18.10.2018"],"DATEMISENLIGNE":["21.10.2015"],"NFICHE":["17863"],"CODEMUSEE":["M0841"],"NIVEAUVISA":["40"]}