{"NUMINVENTAIRE":["AOR 41-92_41-94"],"ANCIENNUMINVENTAIRE":["D.955.1.1"],"DOMAINE":["arts d\u00e9coratifs","dinanderie","arts"],"DENOMINATION":["bassin"],"TITRE":[""],"APPELLATION":[],"APPELLATIONVERNAC":[],"NOMVERNACULAIRE":[],"TYPOLOGIE":[],"TAXONOMIE_ARBORESCENCE":[],"TAXONOMIE":[],"DATEDECOUVERTE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PRECISIONDECOUVERTE":[""],"TYPECOLLECTE":[],"MATIERE":["alliage cuivreux","argent"],"TECHNIQUE":["incrustation"],"DIMENSIONSFORME":["H. 13 ; D. 24 ; D. 17 (ouverture)"],"TYPEINSCRIPTION":["inscription \u00e9pigraphique","signature","eulogie"],"TRANSCRIPTIONINSCRIPTION":["Gloire \u00e0 notre seigneur le sultan le plus renomm\u00e9, le souverain qui fait plier les nuques des nations, le savant, le sultan des sultans[...], des arabes et des non arabes, le savant, le juste."],"ONOMASTIQUE":[],"DESCRIPTION":["<\/p><p>\u00c0 paroi convexe et ouverture cintr\u00e9e, ce bassin en alliage cuivreux incrust\u00e9 d'argent est grav\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur de quatre cartouches ovales enfermant un bandeau \u00e9pigraphique qui alterne avec quatre m\u00e9daillons ronds orn\u00e9s de sc\u00e8nes figuratives repr\u00e9sentant un prince entr\u00f4n\u00e9 entour\u00e9 de deux courtisans et deux autres avec un prince, un courtisan en un dignitaire auxquesl il donne des instructions. Les inscriptions calligraphi\u00e9es sont des formules de v\u0153ux et de glorification destin\u00e9es \u00e0 un sultan anonyme. \u00c0 l'int\u00e9rieur quatre rondes de poissons tournent dans le sens des aiguilles d'une montre. Inscription eulogique au nom d'un sultan anonyme."],"REPRESENTATIONDECOR":[],"GENREDEVELOPPEMENT":[],"STATUTSPECIMEN":[],"LIEU_EXECUTION":[{"SYNONYMES":[""],"SITE":["Iran (Asie, pays)"],"NFICHE":["3391"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"GENESE":["Achat effectu\u00e9 par la ville de D\u00fcsseldorf au marchand parisien Hindamian, pour le Kunstgewerbe Museum, pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale."],"DATEEXE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"SIECLEMILLENAIRE":["14e si\u00e8cle","15e si\u00e8cle"],"EPOQUEETSTYLE":[],"PRECISIONDATATION":[""],"SOURCEORALEECRITE":[""],"DATEREPRES":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"DATEORIGCOPIE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_AUTEUR":[{"SYNONYMES":[""],"ETATCIVIL":["Mohammed Ibnhilal"],"NFICHE":["22868"],"ROLE":[""],"NIVEAUVISA":["20"]}],"DATATIONCONTEXTE":[""],"UTILISATION":[],"PRECISIONUTILISATION":[""],"DATEUTILIS":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"UTILISATIONSECONDE":[""],"PERIODEUTILISATION":[],"LIEU_LOCALISATION":[{"SITE":["mus\u00e9e Bernard d'Agesci (Niort, b\u00e2t.)"]}],"ACQUISITION":["attribution par l'office des biens priv\u00e9s"],"DATEACQUISITION":{"AFFIXE":["avant"],"DEBDATE":["01.01.1951"],"FINDATE":[""]},"PRECISIONADMIN":["Achat effectu\u00e9 par la ville de D\u00fcsseldorf au marchand parisien Hindamian pour le Kunstgewerbe Museum pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. D'apr\u00e8s les recherches men\u00e9es jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, l'historique de ce bassin reste inconnu avant guerre. Deux bassins figurent sur une liste d'\u0153uvres d'art acquises par la ville de D\u00fcsseldorf pour le Kunstgewerbe Museum sous les num\u00e9ros allemands 1941\/92 et 1941\/94. Ils ont \u00e9t\u00e9 vendus par le marchand parisien \u00c9douard (Yervant) Hindamian. Une facture a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie par le marchand sous les num\u00e9ros 1641 et 1642. Le bassin du mus\u00e9e de Niort serait, d'apr\u00e8s la description de la facture le 1641. Apr\u00e8s la guerre, la ville de D\u00fcsseldorf a suivi la proc\u00e9dure habituelle de d\u00e9claration relative aux objets provenant de France aux autorit\u00e9s britanniques le 19 f\u00e9vrier 1947. Le r\u00e9pertoire des restitutions de la zone britannique, en 1948, mentionne leur exp\u00e9dition \u00e0 Paris vers le CRA le 22 septembre 1948. L'ensemble est rapatri\u00e9 par le 2e convoi de D\u00fcsseldorf par la maison de transport Schenker apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 regroup\u00e9 et inventori\u00e9 au Schloss Adolfsburg, Oberhunden puis au d\u00e9p\u00f4t du Schloss Dyck. Il est attribu\u00e9 aux Mus\u00e9e Nationaux (d\u00e9partement des Antiquit\u00e9s Orientales, mus\u00e9e du Louvre) par arr\u00eat\u00e9 du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale le 16 mai 1951. Le mus\u00e9e du Louvre l'a d\u00e9pos\u00e9 au mus\u00e9e des Beaux-Arts de Niort le 4 mai 1954."],"PERSONNE_PROPRIETAIRE":[{"ETATCIVIL":["inconnu"],"NFICHE":["32253"],"TYPEPROPRIETE":["propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"PERSONNE_DEPOSITAIRE":[{"ETATCIVIL":["conservation des mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"NFICHE":["30122"],"NIVEAUVISA":["40"]}],"DATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"FINDATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_SERVICEGESTIONNAIRE":[{"ETATCIVIL":["Mus\u00e9e du Louvre"],"NFICHE":["32011"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"REFACTEACQUISITION":[""],"PREMIEREPRESENCE":[],"MENTIONS_INVENTAIRE":[],"PHOTO":[{"IDENTIFIANT":["M0841_D955-1-1_p5"],"NFICHE":["195203"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["0"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_D955-1-1_p2"],"NFICHE":["195345"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["0"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_D955-1-1_p1"],"NFICHE":["195202"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["0"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_D955-1-1_p3"],"NFICHE":["195346"],"PARAMETRE":["1"],"LEGENDE":["bassin, Iran, inv.D955.1.1"],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie num\u00e9rique"],"NIVEAUVISA":["40"],"URL_1000x1000":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|934441&ND|1&CR|1000&KP|awp&KR|df025e69e5a1a7acb4c41905880e15ea","URL_250x250":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|934441&ND|1&CR|250&KP|awp&KR|6fafe586920c4961aefd92b3b64c637d","URL_150x150":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|934441&ND|1&CR|150&KP|awp&KR|feffba05302e91fae5f75e10f4fb4f22"},{"IDENTIFIANT":["M0841_D955-1-1_p4"],"NFICHE":["195347"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["0"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""}],"IDENTIFIANTNATIONAL":["M0841001997"],"COPYRIGHT":["\u00a9 Alienor.org, Mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"DATE_CREATION":["31.08.1983"],"DATE_MODIFICATION":["05.01.2018 17:00:58"],"OPERATEUR_CREATION":["Texier Fabienne"],"MISEAJOUR":["05.01.2018"],"DATEMISENLIGNE":["05.01.2018"],"NFICHE":["18258"],"CODEMUSEE":["M0841"],"NIVEAUVISA":["40"]}