{"NUMINVENTAIRE":["MNR 554"],"ANCIENNUMINVENTAIRE":["D.954.1.1","32324 (num\u00e9ro du Central Collecting Point de Munich)","Anc.32"],"DOMAINE":["peinture","arts"],"DENOMINATION":["tableau"],"TITRE":["Vendeur d'oignons"],"APPELLATION":[],"APPELLATIONVERNAC":[],"NOMVERNACULAIRE":[],"TYPOLOGIE":[],"TAXONOMIE_ARBORESCENCE":[],"TAXONOMIE":[],"DATEDECOUVERTE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PRECISIONDECOUVERTE":[],"TYPECOLLECTE":[],"MATIERE":["bois"],"TECHNIQUE":["peinture \u00e0 l'huile"],"DIMENSIONSFORME":["H. 38,5 ; L. 32 \/ H. 54; L. 47 (cadre)"],"TYPEINSCRIPTION":["signature","datation"],"TRANSCRIPTIONINSCRIPTION":["<\/p><p>s.d.h.d \/ <em>W. Van Mieris Fecit 1730<\/em>"],"ONOMASTIQUE":[],"DESCRIPTION":["<\/p><p>La sc\u00e8ne se situe \u00e0 la debanture d'une boutique mat\u00e9rialis\u00e9e par une ouverture en anse de panier et dont le soubassement est orn\u00e9 d'un bas-relief de putti c\u00e9l\u00e9brant la vigne et le vin. Un homme pr\u00e9sente des tresses d'oignons \u00e0 une femme accoud\u00e9e sur un palier de pruneaux pr\u00e8s duquel se trouve une balance et ses poids. En arri\u00e8re-plan, la boutique dans laquelle on voit des \u00e9tag\u00e8res garnies, des sacs de victuailles, des chandelles en train de s\u00e9cher et une femme tenant un panier sur la t\u00eate. Un rideau est accroch\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 droit de la fen\u00eatre."],"REPRESENTATIONDECOR":["personnage","oignon","putto","commer\u00e7ant","vin","raisin","\u00e9choppe","vente","homme","femme","panier","rideau","vaisselle","bas-relief"],"GENREDEVELOPPEMENT":[],"STATUTSPECIMEN":[],"GENESE":["<\/p><p>Pendant avec le MNR 555"],"DATEEXE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["1730"],"FINDATE":[""]},"SIECLEMILLENAIRE":["18e si\u00e8cle"],"EPOQUEETSTYLE":[],"PRECISIONDATATION":[],"SOURCEORALEECRITE":[],"DATEREPRES":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"DATEORIGCOPIE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_AUTEUR":[{"SYNONYMES":[""],"ETATCIVIL":["Van Mieris Willem"],"NFICHE":["22058"],"ROLE":["peintre"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"DATATIONCONTEXTE":[""],"PERSONNE_ATTRIBUTION":[{"ETATCIVIL":["\u00e9cole hollandaise"],"NFICHE":["11931"],"ROLE":[""],"NIVEAUVISA":["20"]}],"UTILISATION":[],"PRECISIONUTILISATION":[],"DATEUTILIS":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"UTILISATIONSECONDE":[],"PERIODEUTILISATION":[],"LIEU_LOCALISATION":[{"SITE":["mus\u00e9e Bernard d'Agesci (Niort, b\u00e2t.)"]}],"ACQUISITION":["mode d'acquisition particulier"],"DATEACQUISITION":{"AFFIXE":["Avant"],"DEBDATE":["1954"],"FINDATE":[""]},"PRECISIONADMIN":["Achet\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1940 par Haberstock au professeur Meller, Paris; enregistr\u00e9 au Central Collecting Point de Munich sous le n\u00b0 32324. Attribu\u00e9 au mus\u00e9e du Louvre par l'Office des Biens et Int\u00e9r\u00eats Priv\u00e9s en 1950 ; d\u00e9pos\u00e9 au mus\u00e9e des Beaux-Arts de Niort en 1954. D\u00e9p\u00f4t de l'\u00c9tat d'une oeuvre de la r\u00e9cup\u00e9ration artistique (MNR). Transfert de gestion des collections des mus\u00e9es de Niort \u00e0 la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Niort en avril 2000, par d\u00e9lib\u00e9ration du 25 f\u00e9vrier 2000, devenue depuis le 1 janvier 2014, la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"PERSONNE_PROPRIETAIRE":[{"ETATCIVIL":["Mus\u00e9es Nationaux R\u00e9cup\u00e9ration"],"NFICHE":["36374"],"TYPEPROPRIETE":["propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9tat"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"PERSONNE_DEPOSITAIRE":[{"ETATCIVIL":["Niort"],"NFICHE":["30737"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"DATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["29.08.1954"],"FINDATE":[""]},"FINDATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_SERVICEGESTIONNAIRE":[{"ETATCIVIL":["conservation des mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"NFICHE":["30122"],"NIVEAUVISA":["40"]}],"REFACTEACQUISITION":[""],"PREMIEREPRESENCE":[],"MENTIONS_INVENTAIRE":[],"BIBLIO":[{"IDENTIFIANT":["go\u00fbts et saveurs baroques"],"NFICHE":["65453"],"PARAMETRE":[""],"TYPEDOCUMENT":["livre"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"PHOTO":[{"IDENTIFIANT":["M0841_1-C-HDS-017"],"NFICHE":["60232"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":[""],"TYPEDOCUMENT":[""],"NIVEAUVISA":["20"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_D-954-1-1-p2"],"NFICHE":["278131"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":["Le vendeur d'oignons par W. van Mieris - D\u00e9tails"],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["40"],"URL_1000x1000":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121875&ND|1&CR|1000&KP|awp&KR|1f3065b423baea1b48d2731cc44854e7","URL_250x250":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121875&ND|1&CR|250&KP|awp&KR|69c8d25de8b23f54cb5b0d69fb06d79d","URL_150x150":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121875&ND|1&CR|150&KP|awp&KR|a4ad5bcc5fcdf38a2a567c60ef10b900"},{"IDENTIFIANT":["M0841_D-954-1-1-p3"],"NFICHE":["278121"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":["Le vendeur d'oignons par W. van Mieris - D\u00e9tails"],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["40"],"URL_1000x1000":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121855&ND|1&CR|1000&KP|awp&KR|c486e3ff03fa6bb5711443137703a1f7","URL_250x250":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121855&ND|1&CR|250&KP|awp&KR|e11f68d3c095cb1706b40efbe80bc5ce","URL_150x150":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121855&ND|1&CR|150&KP|awp&KR|9f8d17e3f881fb630b49637862038123"},{"IDENTIFIANT":["M0841_D-954-1-1-p4"],"NFICHE":["278122"],"PARAMETRE":["1"],"LEGENDE":["Le vendeur d'oignons par W. van Mieris - Vue d'ensemble"],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["40"],"URL_1000x1000":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121857&ND|1&CR|1000&KP|awp&KR|54570fc6d7d84921e0841839cccd31e7","URL_250x250":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121857&ND|1&CR|250&KP|awp&KR|8a99b8ee4bb55f436307623e67f73669","URL_150x150":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121857&ND|1&CR|150&KP|awp&KR|ec166d3c995fce6aeba74e8a4a6366d9"}],"EXPOSITION":[{"IDENTIFIANT":["go\u00fbts et saveurs baroques expo"],"NFICHE":["65454"],"PARAMETRE":[""],"NIVEAUVISA":["20"],"TYPEDOCUMENT":["exposition"]}],"IDENTIFIANTNATIONAL":["M0841001603"],"COPYRIGHT":["\u00a9 Alienor.org, mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"DATE_CREATION":["23.11.1999"],"DATE_MODIFICATION":["18.10.2018 09:49:07"],"OPERATEUR_CREATION":["Daviaud"],"MISEAJOUR":["18.10.2018"],"DATEMISENLIGNE":["21.10.2015"],"NFICHE":["17864"],"CODEMUSEE":["M0841"],"NIVEAUVISA":["40"]}