{"NUMINVENTAIRE":["MNR 80"],"ANCIENNUMINVENTAIRE":["D.952.1.1","284 (Krefeld)","Anc. Fr 90"],"DOMAINE":["peinture","arts"],"DENOMINATION":["tableau"],"TITRE":["<\/p><p>La Ferme ou Sc\u00e8ne champ\u00eatre ou D\u00e9part pour le march\u00e9"],"APPELLATION":[],"APPELLATIONVERNAC":[],"NOMVERNACULAIRE":[],"TYPOLOGIE":[],"TAXONOMIE_ARBORESCENCE":[],"TAXONOMIE":[],"DATEDECOUVERTE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PRECISIONDECOUVERTE":[],"TYPECOLLECTE":[],"MATIERE":["toile (support)"],"TECHNIQUE":["peinture \u00e0 l'huile"],"DIMENSIONSFORME":["H. 81,5 ; L. 110"],"TYPEINSCRIPTION":[],"TRANSCRIPTIONINSCRIPTION":[""],"ONOMASTIQUE":[],"DESCRIPTION":["<\/p><p>La sc\u00e8ne pr\u00e9sent\u00e9e par ce tableau a lieu dans un milieu rural, au centre une jeune femme est au march\u00e9 type campement. Plusieurs personnages\u00a0dont des\u00a0enfants sont entour\u00e9s d'animaux : ovins, bovins, volailles..."],"REPRESENTATIONDECOR":["femme","enfant","animal","architecture","mouton","dindon","jeu","b\u00e9tail","canard","tente"],"GENREDEVELOPPEMENT":[],"STATUTSPECIMEN":[],"GENESE":[""],"DATEEXE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["1798"],"FINDATE":[""]},"SIECLEMILLENAIRE":["4e quart 18e si\u00e8cle"],"EPOQUEETSTYLE":[],"PRECISIONDATATION":[""],"SOURCEORALEECRITE":["Une aquarelle, crayon avec encre et rehaut de craie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en 1797-1798 par J.B. Huet intitul\u00e9e Sc\u00e8ne de march\u00e9 et conserv\u00e9e au National Gallery Washington."],"DATEREPRES":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"DATEORIGCOPIE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_AUTEUR":[{"SYNONYMES":[""],"ETATCIVIL":["Huet Jean-Baptiste"],"NFICHE":["41747"],"ROLE":["peintre"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"DATATIONCONTEXTE":[""],"UTILISATION":[],"PRECISIONUTILISATION":[""],"DATEUTILIS":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"UTILISATIONSECONDE":[""],"PERIODEUTILISATION":[],"LIEU_LOCALISATION":[{"SITE":["mus\u00e9e Bernard d'Agesci (Niort, b\u00e2t.)"]}],"ACQUISITION":["mode d'acquisition particulier"],"DATEACQUISITION":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["1950"],"FINDATE":[""]},"PRECISIONADMIN":["Ce tableau est probablement \"La Ferme\" de Huet achet\u00e9e 12 500 RM \u00e0 Jacques Mathey, Paris, en 1942 par le Kaiser-Wilhelm Museum de Krefeld (inv. 284). Le tableau est attribu\u00e9 au mus\u00e9e du Louvre par l'Office des Biens et Int\u00e9r\u00eats Priv\u00e9s en 1950 et d\u00e9pos\u00e9 au mus\u00e9e des Beaux-Arts de Niort par arr\u00eat\u00e9 du minist\u00e8re de l'Education nationale du 29 mars 1952."],"PERSONNE_PROPRIETAIRE":[{"ETATCIVIL":["\u00c9tat"],"NFICHE":["31953"],"TYPEPROPRIETE":["propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9tat"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"PERSONNE_DEPOSITAIRE":[{"ETATCIVIL":["conservation des mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"NFICHE":["30122"],"NIVEAUVISA":["40"]}],"DATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["1952"],"FINDATE":[""]},"FINDATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_SERVICEGESTIONNAIRE":[{"ETATCIVIL":["Mus\u00e9e du Louvre"],"NFICHE":["32011"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"REFACTEACQUISITION":[""],"PREMIEREPRESENCE":[],"MENTIONS_INVENTAIRE":[],"BIBLIO":[{"IDENTIFIANT":["B\u00e9n\u00e9zit E 1999"],"NFICHE":["25649"],"PARAMETRE":[""],"TYPEDOCUMENT":["livre"],"NIVEAUVISA":["40"]}],"PHOTO":[{"IDENTIFIANT":["M0841_1C.FDH.034"],"NFICHE":["25382"],"PARAMETRE":["1"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":[""],"TYPEDOCUMENT":[""],"NIVEAUVISA":["20"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_D-952-1-1-p1"],"NFICHE":["228919"],"PARAMETRE":["1"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["40"],"URL_1000x1000":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1010554&ND|1&CR|1000&KP|awp&KR|0fb6b520945a1d386a1c2526a22cb13f","URL_250x250":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1010554&ND|1&CR|250&KP|awp&KR|3a943969dec8fab1254fcc41a5c538e3","URL_150x150":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1010554&ND|1&CR|150&KP|awp&KR|dbb4e803339f43386f3fb7f9cad811e7"}],"IDENTIFIANTNATIONAL":["M0841001587"],"COPYRIGHT":["\u00a9 Alienor.org, mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"DATE_CREATION":["22.11.1999"],"DATE_MODIFICATION":["19.09.2018 09:54:39"],"OPERATEUR_CREATION":["Daviaud"],"MISEAJOUR":["19.09.2018"],"DATEMISENLIGNE":["16.10.2015"],"NFICHE":["17848"],"CODEMUSEE":["M0841"],"NIVEAUVISA":["40"]}