{"NUMINVENTAIRE":["MNR 844"],"ANCIENNUMINVENTAIRE":["D.956.1.1","1015 (St\u00e4dtische Galerie de Francfort)","Anc 154"],"DOMAINE":["peinture","arts"],"DENOMINATION":["portrait"],"TITRE":["Portrait d'homme"],"APPELLATION":[],"APPELLATIONVERNAC":[],"NOMVERNACULAIRE":[],"TYPOLOGIE":[],"TAXONOMIE_ARBORESCENCE":[],"TAXONOMIE":[],"DATEDECOUVERTE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PRECISIONDECOUVERTE":[],"TYPECOLLECTE":[],"MATIERE":["toile (support)"],"TECHNIQUE":["peinture \u00e0 l'huile"],"DIMENSIONSFORME":["H. 60 ; L. 45,5"],"TYPEINSCRIPTION":["inscriptions"],"TRANSCRIPTIONINSCRIPTION":["<\/p><p><em>Wiebd<\/em> (en blanc, revers)\/ <br\/>Etiquette : N\u00b0 20 - 32 `ray\u00e9` (en bleu) \/ Niort (en rouge) <br\/>154 (sur la toile, craie blanche) <br\/>N\u00b0 20 (traverse centrale, craie blanche) <br\/><em>Wiesbaden<\/em> (traverse verticale, bleu) <br\/><em>MNR 844 (anc 154) Perronneau (genre de) Pt d'homme<\/em> (\u00e9tiquette en bas)"],"ONOMASTIQUE":[],"DESCRIPTION":["Il s'agit d'un portrait d'homme en buste, vu de trois quart. Sa perruque grise est boucl\u00e9e. Cet homme porte un habit tel un bourgeois."],"REPRESENTATIONDECOR":["homme","portrait","bourgeois","perruque","de trois-quarts"],"GENREDEVELOPPEMENT":[],"STATUTSPECIMEN":[],"GENESE":[],"DATEEXE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"SIECLEMILLENAIRE":["18e si\u00e8cle"],"EPOQUEETSTYLE":[],"PRECISIONDATATION":[],"SOURCEORALEECRITE":[],"DATEREPRES":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"DATEORIGCOPIE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_AUTEUR":[{"SYNONYMES":[""],"ETATCIVIL":["anonyme"],"NFICHE":["28575"],"ROLE":["peintre"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"DATATIONCONTEXTE":[""],"PERSONNE_ATTRIBUTION":[{"ETATCIVIL":["Perronneau Jean-Baptiste"],"NFICHE":["22051"],"ROLE":["peintre"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"UTILISATION":[],"PRECISIONUTILISATION":[],"DATEUTILIS":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"UTILISATIONSECONDE":[],"PERIODEUTILISATION":[],"LIEU_LOCALISATION":[{"SITE":["mus\u00e9e Bernard d'Agesci (Niort, b\u00e2t.)"]}],"ACQUISITION":["mode d'acquisition particulier"],"DATEACQUISITION":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["1951"],"FINDATE":[""]},"PRECISIONADMIN":["Le tableau est achet\u00e9 \u00e0 R. Holzapfel, Paris, 125 000 F en 1940 par la St\u00e4dtische Galerie de Francfort (inv. n\u00b0 1015). Il est enregistr\u00e9 au Central Collecting Point de Wiesbaden sous le n\u00b0 6621. Le tableau est attribu\u00e9 au mus\u00e9e du Louvre par l'Office des Biens et Int\u00e9r\u00eats Priv\u00e9s en 1951, d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Versailles, puis au mus\u00e9e des Beaux-Arts \u00e0 Niort par arr\u00eat\u00e9 du minist\u00e8re de l'Education nationale du 16 mars 1956. Attribu\u00e9 au Mus\u00e9e du Louvre par l'Office des Biens et Int\u00e9r\u00eats Priv\u00e9s en 1951. Transfert de gestion des collections des mus\u00e9es de Niort \u00e0 la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Niort en avril 2000, par d\u00e9lib\u00e9ration du 25 f\u00e9vrier 2000, devenue depuis le 1 janvier 2014, la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"PERSONNE_ANCIENNEAPPARTENANCE":[{"ETATCIVIL":["Holzapfel-Ward Rudolf"],"NFICHE":["48405"],"DATEAPPARTENANCE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["1938"],"FINDATE":[""]},"NUMEROCATALOGUE":[""],"NIVEAUVISA":["20"]},{"ETATCIVIL":["St\u00e4dtische Galerie de Francfort"],"NFICHE":["48406"],"DATEAPPARTENANCE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["1940"],"FINDATE":[""]},"NUMEROCATALOGUE":["1015"],"NIVEAUVISA":["20"]},{"ETATCIVIL":["Central Collecting Point de Wiesbaden"],"NFICHE":["48407"],"DATEAPPARTENANCE":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"NUMEROCATALOGUE":["6621"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"PERSONNE_PROPRIETAIRE":[{"ETATCIVIL":["Mus\u00e9e du Louvre"],"NFICHE":["32011"],"TYPEPROPRIETE":["propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9tat"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"PERSONNE_DEPOSITAIRE":[{"ETATCIVIL":["Niort"],"NFICHE":["30737"],"NIVEAUVISA":["20"]}],"DATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":["16.03.1956"],"FINDATE":[""]},"FINDATEDEPOT":{"AFFIXE":[""],"DEBDATE":[""],"FINDATE":[""]},"PERSONNE_SERVICEGESTIONNAIRE":[{"ETATCIVIL":["conservation des mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"NFICHE":["30122"],"NIVEAUVISA":["40"]}],"REFACTEACQUISITION":[""],"PREMIEREPRESENCE":[],"MENTIONS_INVENTAIRE":[],"PHOTO":[{"IDENTIFIANT":["M0841_1C.FDH.012"],"NFICHE":["25387"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":[""],"TYPEDOCUMENT":[""],"NIVEAUVISA":["20"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_1C.FDH.013"],"NFICHE":["25388"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":[""],"TYPEDOCUMENT":[""],"NIVEAUVISA":["20"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_D-956-1-1-p1"],"NFICHE":["229028"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":[""],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["20"],"URL_1000x1000":"","URL_250x250":"","URL_150x150":""},{"IDENTIFIANT":["M0841_D-956-1-1-p2"],"NFICHE":["278123"],"PARAMETRE":["0"],"LEGENDE":["Portrait d'homme - anonyme - d\u00e9tail"],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["40"],"URL_1000x1000":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121859&ND|1&CR|1000&KP|awp&KR|2bc901acb9f8a695c4fdf20452059353","URL_250x250":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121859&ND|1&CR|250&KP|awp&KR|f081302e7a71eab6a92309bb6301a143","URL_150x150":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121859&ND|1&CR|150&KP|awp&KR|f2ee0a253a8e70fb661b7ce83c965c2b"},{"IDENTIFIANT":["M0841_D-956-1-1-p3"],"NFICHE":["278124"],"PARAMETRE":["1"],"LEGENDE":["Portrait d'homme - Anonyme - Vue d'ensemble"],"COPYRIGHT":["mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"TYPEDOCUMENT":["photographie"],"NIVEAUVISA":["40"],"URL_1000x1000":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121861&ND|1&CR|1000&KP|awp&KR|c902ee0d199f0fa2d689e2b869dbb47b","URL_250x250":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121861&ND|1&CR|250&KP|awp&KR|3fd49f34926b4dbdfe5dde1a299fd341","URL_150x150":"https:\/\/bases.alienor.org\/bin\/image.dll?FI&NC|1121861&ND|1&CR|150&KP|awp&KR|877e9f9a5e8f5a7d77e208ae01550815"}],"IDENTIFIANTNATIONAL":["M0841001620"],"COPYRIGHT":["\u00a9 Alienor.org, mus\u00e9es de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Niortais"],"DATE_CREATION":["23.11.1999"],"DATE_MODIFICATION":["18.10.2018 09:15:30"],"OPERATEUR_CREATION":["Daviaud"],"MISEAJOUR":["18.10.2018"],"DATEMISENLIGNE":["19.10.2015"],"NFICHE":["17881"],"CODEMUSEE":["M0841"],"NIVEAUVISA":["40"]}